買樓送Tesla有幾奇

不少人賣樓放盤都各出奇招，但買樓有車送卻成最新綽頭！

近日網上熱傳一幅位於元朗廈村的村屋樓盤放售街招相片，街招以豪裝複式、3房半單位、入車花園以及「1400呎巨廳」作賣點，當中最吸引眼球的莫過於是隨屋附贈電動車Tesla 一架，據了解，該「買大送細」單位目前開價1020萬，當中一半睇樓人士均是衝著Tesla而來。

不過，負責有關放盤的地產代理卻透露，過去也曾有放盤業主時連魚池錦鯉、酒吧櫃名酒等也一併出售，最誇張有業主更送出等同人身高的限量版高達模型，「三個（模型）加埋價值逾10萬元，真係送咩都有，香港都真係好多有錢人！」

有地產界的專家則指，買樓送禮猶如「買化妝品送梳」，純屬銷售手法，現時出現有關情況不代表樓市轉勢，亦與樓市升跌關係不大。

假如不要Tesla 可另選波子或Land Rover

據負責的地產經紀金宜物業銷售經理周伯豪透露，該地下連一樓及花園的村屋臨近天水圍西鐵站，業主3年前購入單位，更花了逾百萬豪華裝修。至於隨樓附贈的Tesla，車齡一年，當年入手價逾80萬，單位亦已裝有充電位，相當方便。

有地產代理表示，曾經有業主賣樓時，將三隻等同人身高的限量版高達模型送給買家。據日本的拍賣網報價，這款高達目前叫價150萬日圓（約10萬港元）。（網上圖片）

目前該村屋連車放售開價為1020萬元，買家亦可另選其他車款，包括保持捷、Land Rover等任揀唔嬲，「因為業主自己一個人住，又經常周圍飛公幹，留在香港的時間不多，佢就打算樓換樓，而且佢自己有4、5輛車，咁多輛都揸唔晒，所以就打算連埋輛車一併放售。

不要車減價40萬 先後6人睇樓

此外，買家亦可選擇「要屋唔要車」，放售價格則可回落至980萬元，即平均呎價7000元。周指，該單位放售近一個月，已有6位人士前來睇樓。

但買樓送Tesla其實已不算最特別，周伯豪亦表示，過往有業主放盤時，連同魚池和錦鯉、酒吧櫃連名酒等一併出售，「亦有業主送過好似同人一樣高的高達模型，三個加埋都過10萬，真係送咩都有。」

千禧年大跌市送旅遊套票

中原地產研究部高級聯席董事黃良昇表示，過往樓市逆轉時，賣樓銷售手法層出不窮，「贈品」類型亦五花八門，如2000年前後樓市大跌時，不少樓盤附贈旅遊套票及裝修配套等，「1998年都送過Benz啦！」

他認為「送禮」與樓市情況無關，惟近年樓價不斷趨升，放盤業主和發展商改以付款優惠吸客，如按揭優惠及釐印費等，「依家買樓無人送實物，所以大家先覺得稀奇。」

翻查過去記錄，過往豪宅開售時亦不乏「賣大包」，其中於2002年，位於西半山、香港大學附近的的寶翠園開售時，以贈送價值約100萬意大利Maserati房車作招徠，當年送名車噱頭奏效，促銷僅2天已錄得27宗成交，以當年樓市的低迷市況來說，銷情已算理想。

撰文：陳淑霞